冇degree，每個月入幾多先叫正常？

Asso仔
今年第二年出黎做野
14個月糧
計埋褔利每個月大概18K左右

但呢份工冇前途
基本人工唔會點加
其實都係騎牛搵馬

而家都努力搵緊政府工
但好睇彩數

你地覺得有咩行業可以做
可以搵多d錢？

十四好好啦 而家仲邊有咁多十四

做緊保險狗財務策劃師
月薪10M

你無degree 出來兩年都有250k年薪 算幾好 keep going

23k啦
做on9警犬，唔洗學歷，無乜技能都可以一開波23

又黎M

係計埋14個月糧同福利再除返開先係18k
同埋份工
每年都淨係會加幾百蚊
隨時做十年先20k
我今年應該轉硬工
但好迷惘。。。

而家份工計埋花紅雙糧就19k尾
醫療交通律貼幾好
份工冇壓力準時走
但係每年加幾舊水
可能退休先的個2萬中左右
之前讀左張degree
諗緊走唔走好
走就冇得準時收工

Ptgf 一日搵一萬

有無hea工介紹

1000萬一個月

警犬23k 到32k

笑撚死

屌same
我而家呢份都係醫療交通福利好
同你全部都一樣
我應該走硬
但迷惘緊轉邊行

想轉做工程
但怕自己做唔到
人工開始會低d
但潛力高

。。。
隔離入錯行個post
d人同你意見完全相反

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

我做倉都20k加另外比多兩個月糧

不過都係廢工 浪費時間
讀唔成書

工程呢行要看你岩唔岩做 頂唔頂得順 肯上會搵到食
但問題冇副利 一傷咗就冇收入 又要危險同比人白眼咁囉

利申：26歲冷氣佬 接啲細野做 月入都五六萬到

asshole仔想要乜野前途

On9

好搵不過辛苦

係架 岩岩做揸唔慣炮 返完一日工手都震曬 我都叫有操開
上冷氣又係 四五米高走來走去 有時做緊急維修 幾十樓都出街 正係有條帶 又要成日遲收工 岩岩入行重要得350 捱咗三年先上到一千 又要識鞋啲師父 又要受傷 又要比老細拖糧 真係唔知點捱頭三年

一樣做工程狗

公司醫療福利好，可以準時收工
自問反工hea多過做，可以蛇王
一日8個鐘！

萬八

補充，一星期反5days

銀行teller

你係唔係同我同一間公司

我係諗住做office個d
Assistant engineer 個類

你係咪想人讚你asso 第二年做嘢有18K?

樓主asso讀乜？同而家分工做乜？

做判頭先揾得到

Me?

mind廈?

保險狗係咁上下
我指智商

慢慢拼落去 不過都知係邊間

講到咁出面
不過其實間間consultant都差不多嫁啦...

走左出去怕第日撈唔掂入唔返去
但唔走就一世尻下尻下

唔做工程有工有？

唔係，D字頭

你唔係講緊Mein.....咩?